香港對你的意義是甚麼？ 香港市民 - 黃欣欣

香港對你的意義是甚麼？
香港市民 - 黃欣欣

分享

適中字型
較大字型

相信稍有良知的港人周日晚都徹夜難眠，看着live大家的心情很複雜，真的很難用文字形容，悲痛莫名，心驚肉跳，又怒不可遏。一方面看到一個又一個傷者，有男有女有老有幼，更有大肚婆，眼淚不期然地流下來；又看見官警黑合作，這一邊廂警察在上環開槍，那一邊廂元朗進入無警時分，任由黑社會人士肆無忌憚地毆打群眾。

跟着聽了警方接受電台訪問，看了政府高層的記招，早已料到他們只會是搬龍門擺官腔，但都忍不住怒火。如記者所言，麻煩政府講人話。政府現在已經公開地跟市民對着幹了，民意不再是政府會顧及的考量，所以連做場好戲給大家看都懶了。由議員公開跟黑社會連群結隊，到警隊默許黑社會毆打群眾，再到警官向黑社會致謝，政府是明目張膽地向市民宣戰。

在連登上看到不少人說元朗事件之後，家中廢中廢老開始覺醒，看完真的覺得很可悲。批判式的思考，明辯是非本應是人人該有的能力。到了今天，我們要付上如此沉重的代價去令家中廢老覺醒，真的很荒謬。然而，今朝起來仍然有人說要撐警撐黑社會替天行道，我質疑他們心內是否還有一點良知。還有批港男港女令人無言，因為他們依然不聞不問，於平衡時空下活着。曾與朋友探討過這問題，答案很簡單，不是因為他們無人性，是因為他們根本對香港沒有感情，對這個地方沒有一點歸屬感。

今天看到一條片，一個年輕人在元朗警署外哭着說自己曾經很喜歡元朗，常會跟朋友講元朗有多好，但周日過後卻以元朗人為恥。他的聲音中沒有半點怒氣，但聽得出來他不知道可以如何保護自己引以為傲的家，大家都看得出來他仍很愛這個地方。

有些時候我問自己是甚麼令我不可以像其他人一樣，在平行時空中生活？其實五天工作，再加上一周一遊行真的身心都很疲累。克警一路以來的惡行和政府的傲慢態度、無恥處事手法更令人髮指，數位年輕人更以死明志。究竟是甚麼令我們200萬人一直堅持下去呢？當然公民意識，人權、公義等是很重要的價值，但歸根究柢是因為我們都很愛香港這個地方。在遊行中聽得最多的一句說話是香港人加油！我們的堅持是因為香港是我們的家，雖然這個家已經滿目瘡痍。

民主路長仍要走下去

對我而言，香港又是一個甚麼地方呢？我一直以為自己不愛香港，說香港天氣又濕又熱根本唔啱人住，香港人做到成隻狗咁人工又低，樓又買唔起。但再回想起來，其實我很愛香港。每當我與外國朋友聊天時，我總是會說香港是這世界上最安全的城市吧、世界各地的菜式你都可以在香港吃到、香港人在工作方面是最smart最懂變通。

除了這些外在條件外，其實香港人很有人情味而且有很高的道德操守。這份道德操守與人的社會地位和學識一點關係都沒有，看過很多短片和錄音，主角並不是大學生而是滿口粗言的大叔，他們沒有讀過萬卷書，但明白大是大非。一次又一次示威遊行甚至是衝突事件，沒有商舖財物損失的案件；很多老年人走出來去抗衡一個與他們不相關的惡法，是因為他們想保護年輕人；面對濫用暴力泯滅人性的警察和黑社會，我們都很害怕，但我們有無比的堅持，這樣的堅持叫做互相照應，永遠都不遺下身邊的人。香港對我來說不止是一個美食天堂，更重要的是這一份堅持，這種感情不是外人能理解的，只有香港人能明白，因為我們共同行過這一切。

我們越是團結，我們遇到的阻力就越大。剛開始是針對政府企圖向中央獻媚而推出的一條惡法，然後政府縱容警隊濫用暴力，漠視法紀，到後來更是邀請外援，來一場官警黑大合作，簡直是無法無天。下面的路會越來越難行，因為我們對抗的是一個不義的政權，不僅僅是黑社會。很多人都不想承認我們在打一場持久戰，因為我們想看到的是即時的勝利，但認真想一下就知道，我們的民主路還有很長，但無論如何我們都要一直走下去，直至勝利的一刻。

黃欣欣
香港市民

上一則
上一則
世道人生：社會怨氣如滾雪球 (李怡)

下一則
下一則
元朗，拔去了虛擬世界的插頭 (秦紫)